# Volgens het weerbericht wordt de tyfoon voor de 5e een orkaan

Het meteorologisch agentshap brengt elke dag een weersvoorspelling uit over de tyfoon die mogelijks een grote orkaan wordt, zodat er geen zich vergissingen voordoen.

Maar, vorig jaar was de grootste schade bij tyfoon nummer 15, 3 dagen eerder was er toen een tyfoon veranderd in een orkaan. Volgens het agentschap is er weinig tijd om zich voor te bereiden om de schade te beperken dus ze willen dat informatie snel gedeeld wordt.

Voor die reden gaat het agentschap zijn voorspellingtechnologie verbeteren zodat ze informatie kunnen verspreiden over de evolutie en sterkte van tyfoons die orkanen worden. Vanaf de 9e deze maand kunnen ze 5 dagen op voorhand de evolutie voorspellen. Men kan naar de website van het agentschap kijken om deze info in te zien.

Het agentschap vertelt dat ze door het sneller onderzoeken van de evolutie en sterkte van een tyfoon, de voorbereidingen om schade te beperken nuttiger willen maken.

Ongekende kanji: 帯,庁,違,準,備

<https://www3.nhk.or.jp/news/easy/k10012607971000/k10012607971000.html>
